---
date: 2016-09-11T11:16:00+08:00
subtitle: 开始的开始
tags:
- 作文
- 随笔
title: 序
---

周记的意义不仅仅是完成作业或是练文笔。时间在流逝，大脑承载不住太多的记忆，我们会淡忘许多大脑深处的往事。而周记中的言语会唤起我们对往事的回忆，使我们能倍感亲切。周记就是我成长路上的一个一个脚印，是我对学生时代的记忆，是我的青春纪念册。

<!--more-->

记得初二的时候，语文老师让我们每周写一篇周记或是随笔。写作时要写出自己内心的真实想法，要把自身的感受写进去。我最初只是记录一下自己身边的小事，慢慢地，开始记录一些自己的思想，对于事件的认识。

我曾在随笔本上这样写过：“长大以后翻翻自己的随笔本，看看哪天和谁干了什么事，哪天被哪个老师批评了，其实也挺有意思的。”

不论是随笔还是周记，它都留下了我平淡的生活中丰富多彩的趣事，也留下了自己的思想印记。

子曰：“学而不思则罔，思而不学则殆。”

我认为对于思考与写作也是这样。只空想而不写下来是没有用的，只写作而没有思想上的认识更是浪费时间。

希望我能坚持下来，每周写一点，不断成长。写作是一件很有意义，也很有意思的事。